一個人整左隻網上indie card game

繼上一次整左隻網上card game問左大家意見,
今次重新諗過 gameplay 工餘時間整左隻新game

link:

隻 game 主要分做 2 parts
1. 攻略地城

每層會有唔同既event, 如果你可以click event去完成佢, 例如去探險會浪費時間，但係會拎到錢，或者用攻擊力殺怪等等, 每個event既詳情可以睇返detail

2. 組隊

每過一關可以用拎到既錢黎升隊員或者買新隊員, 解散隊員係唔會拎返投放左既錢

希望大家俾意見我

玩緊，玩完答你

第一關會唔會太難

幫你推

lm

巴打再試一次?
留少少力唔好拎金拎到盡
慢慢就會搵到個sweet point

玩左4-5關
難度上唔係太難
但個人覺得揀角果個畫面要做好D
成日都有卡阻住左搞到我要揀左一兩隻先見到新加果4隻係咩技
同埋感覺上有D血多終勝既感覺
我再玩多陣先

玩到11 level
突然好似跳左另一隻GAME咁
隻隻都打5-6血但係又唔夠ATT用
已經4隻TIER 2有隻係TRAP 回ATT都唔夠

想問問用咩engine寫？

用 phaser 3 寫的

玩咗頭兩level 啲公仔幾得意 有少少意見 唔啱聽可以唔理 個game係你嘅 唔好俾人嘅意見影響你太多
1. 人物同背景顏色太接近都係灰色為主 用pixel style雖然周街都係但其實都ok 有啲諗起Realm of the Mad God 可以試下加outline 或者加影 或者改顏色 要實驗下 btw我睇唔出個stone chest係stone chest
2. 個tutorial太長冇人會有心機睇(我冇睇 所以gameplay方面唔可以作準) 建議點都要整個tutorial關 即係一路玩一路學 可以順便講下故仔
3. 我冇睇tutorial 我就咁睇你啲字 其實大概明 不過如果有tutorial關其實唔太需要次次都提 我嘅玩法係attack嘅有功擊力嘅 因為我唔知到底錢有咩用 或者箱會出咩
4. 冇打鬥場面 甚至冇打到行過咗 似賄賂多過attack
5. 而家好多indie game 好難同人爭 建議開個twitter account po下野gameplay又好 devlog又好 甚至show下pixel art 都好 follow 下其他indie developer 睇住自己同人地嘅progress 做起上野黎都大動力啲 又可以吸引一啲有興趣嘅人

輸左就要由頭黎過

多謝你
會好好參考

屌玩到14睇少左一關就死左

巴打差少少only
20lv就完了

手機resolution問題玩唔到

其實都唔算好難玩 唔咁貪心就得

手機玩唔到 得一半畫面

今次唔support mobile
可能要用desktop mode先玩到

電話玩唔到咁下次再見

聽日玩
玩完答你
咩 engine?

打唔返上去 成日貪心想留金唔升野

點都要升少少
試下後期全保命妹到完場?

欣賞 推

有冇咩心得感想

整2d game是ok的
同個 community 夠大 有問題容易搵到答案

幫推

支持樓主 幫手推

冇得取消行動

因為有abilities係你行動既時候take effect, 所以唔可以取消
係咪成日click錯?如果係我可以click一下show個action, 再click一下先真係行動

啲數字有啲細
可能係我個解像度setting問題

我玩完第1次(好似去到11關)個感想係要早啲升
多啲hp/atk就可以開多啲箱，拎多啲錢

解散隊員係唔會俾返錢
要揀下邊隻值得投資

咁設計幾好，多啲位要諗

每一關啲怪嘅總數係隨機定點？
去到1x關，啲怪最少都打6，7度，多一隻/少一隻好影響過唔過到

隨機出的
但出左8隻就會cap左唔再出怪

番緊工
幫你推推

只差一點點

差少少only

有啲位好似太睇運
呢次好似中咗2次curse
仲要第1 turn就中

頭幾關有時啲人太廢買唔落手
撞正多怪關就輸硬
撞唔正就過到
變咗擲銀定輸贏咁

巴打再試多幾次可能就feel到宜家既組合最多可以拎到幾多金，啲怪出現既數值/啲event既pattern
同揀左咩角色就要執行咩行動

另一次最接近嘅
啲人升爆曬，成場冇開過箱都係唔夠hp/att頂到尾

巴打仲有12vt剩
隻羊個技其實係依啲時候好似冇咩用 體質又唔算好
再試多次?

人要靠抽，未必下下抽到互相配合到嘅人
望落個card pool，感覺上唔係太多隊夠力過20關

20關差一隻怪就随時差10 hp/att
感覺上運氣個影響太大

btw，都幾好玩，加油

最後都砌到隊廚隊過到關

恭喜你

不如整到電話都玩到同加個save/load system
一局長又冇乜畫面
呢類game唔太適合用電腦同冇得save

難得整咗個系統出嚟唔好徙咗佢

4 將枝旗改做其它嘢，再加個音效就應該好好多

都想整手機版, 但工餘時間真係唔多
畫面會再慢慢畫 參考各位意見慢慢改

巴打係做呢行讀呢科
定純粹為興趣

正職係做it狗
但寫game同創作係興趣

咁師兄有冇聽過love2d?

sorry 冇聽過幫唔到你
但做左一半依個project後覺得community大唔大
同本身engine潛力好重要
好多野自己諗點寫真係會用太多時間

先唔講遊戲性，啲字體已經趕客，轉字體啦

其實都幾睇起手抽中乜角色 勁既可以唔洗升/買

有咁差咩
諗住pixel風揀隻retro啲既font

多謝巴打玩左咁多次
其實係你對隻game熟左

一開始睇餸食飯，要睇抽到咩就實用咩
前期如果抽到noble / dwarf， 可以搭工蟻玩旅行團
如果抽到鳥，可以組4鳥 balance儲錢中間一次過換
雙imp打落單既怪永續 + exploration為主
多攻擊型加nord主動出擊
主力工蟻去到9，10level殺敵掙錢又得
弓手加hunter 主explore完全唔開箱又得
前期唔好9揀，運氣應該佔好少

後期啲經濟角應該要慢慢換哂，低tier戰鬥角係勁過經濟角
同投資左既錢係冇得拎返，見到高tier就9換好易輸哂啲錢
如果玩位置攻擊組就真係好食運氣
要好天打埋落雨柴，feel到唔好運既時候就要防守為主，唔可以貪心

巴打有咩建議可以再提出，會虛心學習

玩家可以做的選擇太少
每關同每個lv 接近係獨立
要大改
例如 用 VT 可以望到下一關的組合
金幣有得買item
血量唔再係每lv補滿 etc

而且隻game 學習曲線唔得
建議比玩家一開始8選4

想問下巴打玩到第幾關
想知多啲巴打有依啲結論既原因

玩左十幾場左右
最好果次去到十幾關
平均去到第八關左右
但基本上係次次一換完卡就死左
再唔係就尾關出3隻怪

主要越玩係越冇引
基本上 roguelike 應該係越玩越順
(正常人都希望可以keep番類似上次的組合來玩)
但隨機性太大 變左玩家要次次玩唔同組合
而且換卡 相性唔好就gg

隻game 比玩家的資訊太少
所以比人感覺係運game

多謝巴打玩左咁多次
你講得好岩係個tutorial指引好唔清晰
我應該俾個大方向

1.balance拎金同殺敵,
我預想player既學習方式係:
假設今次係7lv最後果步死左,
你既team performance 係大約40, 拎左7金,
咁下次team performance 大約得35, 你知道上一次40既時候拎7金會死,
所以今次你只係拎5金,
咁就會好大機會冇事

2. 組隊既方法:
因為隻game唔係無限咁爬, 20lv就會結束
所以玩家大概會學習到角色係咩時候會最有用
直接加金型係配debuff型角色黎用
經濟型角色係前中期係好有用
攻擊型係當敵人有怪既時候好有用
防守回復型就全時期都有用,唔算最好選擇
唔想太直接提醒player, 想player慢慢摸
但睇黎都要俾少少方向

3.升級
投資係角色到既錢係唔會拎返
如果你4lv升5lv要5蚊, 只係加1點stat, 但拎一個1金箱要3點stat,
如果你唔係好肯定佢之後會留好耐, 其實寧願保守打法開少一個箱好過
除非去到最後你都幾肯定你唔會換走佢先升
但升lv依個概念好難令人量化
睇黎遲啲都係要賣走時俾返少少金黎升返容錯率

又有一次輸左係十關 屌差一血

兩隻槍手殺晒2vt 前期幾爽

其實你講果D野 玩完頭幾場就明
但問題係你冇比足夠資訊玩家去做選擇
你去對比一下爬塔 你就明點解我會咁講
人地比左好多隨機&選擇...

另外手上仲有十幾廿金 夠換角色
但出極都係垃圾 冇得換

你自己望下
叫人點玩 運氣決定結果
如果你出夠8隻怪 我已經死左
呢局由頭到尾成隻game出得1次T4
仲要我睇唔明佢能力係咩 (其實十隻有九隻我都要估)

睇完之後我估你想表達
1. 壞運氣既時候令人覺得太氣餒
因為如果全部決定都做岩，但抽返黎既角色都係垃圾
咁確實令人好氣餒
所以俾人用金重新抽角係之後一定會加

2. tutorial太少
角色既能力唔用過一次基本上唔太肯定
同埋正如我所講我冇俾大方向玩家去諗
好似其實怪物，陷阱數目有cap / dungeon尾果幾關殺怪有錢
依啲本來想玩家自己觀察，變到好易學難精，
但難精真係太難精，
好似格鬥game你知道點樣你會進步，
但係依隻game冇方向令玩家知道點磨練

3. 隻game present既方式太令玩家覺得係組隊係重點
一般玩家直接覺得自己可以做選擇既地方係抽角色
覺得抽角色係大部份判定遊戲成唔成功
但實際上你玩既時候思考，行動既選擇先係玩家成功既原因
要搵個方法同人解釋，玩家做既決定先係重點

作為對左好耐隻game既人，
令我其實都代入唔到岩岩接觸隻game既人既感受，
我玩到好熟練所以覺得其實仲有更難既空間

多謝你都玩到20關，之後會再慢慢思考點進步

首先你要接受其實隻game根本唔難精...
雖然你隻game 有三隻資源 , 但用途接近一樣
你單純係隱藏所有資訊...
然後叫玩家去記/背

另外唔關tutorial太少
其實係你次次寫果D 能力都唔同格式
變左睇唔明... 正常game 係會固定格式+有唔同色去表達件事
而且唔同字眼 係真係有唔同作用 ... 而唔係你諗到咩就寫咩

"好似其實怪物，陷阱數目有cap / dungeon尾果幾關殺怪有錢
依啲本來想玩家自己觀察，變到好易學難精"
正如我岩岩講唔係難精 , 係你要人地去背 & 隱藏資訊...
特別你有cap... 唔講鬼知咩 (你自己話隻game來自board game)
但玩開board game 的人 第一件事係睇所有卡
好似你玩uno 咁 , 你都要知有幾多張卡同有咩唔同功能的卡
當然做game 唔係100% = board game

另外如果你真係想人地比意見
可以直接upload 所有卡的資料上來
估計你up完 我好有信心成隻game 會易玩左十倍

點解成日玩玩下跳左去第個網 之後個進度無左

我總結下你想提出
1. 角色技能唔明確:
依個真，了解角色技能明顯唔係應該試出黎既地方，所以會搵方法改

2.其實隻game唔係易學難精
當巴打你講3隻資源用途一樣，同有cap好難發掘
我覺得有一半係正如岩岩所講方向冇俾得太明確，下次會係tutorial俾玩家知道依啲位係進步地方
一半係隻game冇吸引力令到玩家去了解，用每一關stat同金錢既關係可以大概了解一關既難度，但依種進步俾唔到玩家足夠滿足感，好似玩隻狼背招反擊哂boss啲招，會有好大成功感
可能係presentation問題

我見你話3種資源冇分別，有少少唔理解你過左20都會得到依個結論
正如你一開始玩到7，8關就死，變左玩到19，20關，但巴打你唔覺得係因為自己玩得好左，熟左
你既結論係運氣決定一切
其實我都幾肯定你依家應該輕鬆玩到起碼15lv
如果有一個只係玩到5lv既人講:運氣決定一切
你會俾咩建議佢?

tutorial 係冇人睇
另外建議你可以加個每關總結起最尾win/lose都show比人睇

因為真係3隻資源都係冇分別
根本上hp = att , vt = hp , $ = vt = att , 唔同角色只係將個rate 改變
主要你的event 係冇得選擇 , 同變數太少
pick 多 pick 少唔算係選擇
特別去到15關打後
已經唔會再領錢
所以單純係數學問題來

只係玩到5lv 的人 好簡單
拎一拎紙筆計下數同倉鼠流玩法係冇意思
有錢就升卡
升到咁上下 就直接換高階
(其實基本上無論玩咩組合 都係咁操作 , 估計每局都係用8-10隻角色)

其實你有冇玩過爬塔 , 有玩過冇理由唔明我講咩

請問下會跳去邊?
諗唔到原因點解會咁

tutorial係新版已經俾我delete左
舊tutorial真係垃圾黎，整多幾個in game instruction好過

巴打你自己都講左個本質既分別
vt係掙錢比重較多，後期冇用
att係處於中間，trigger技能既主要數值
hp係被動，當係backup plan
event選擇係基於隊伍組合，好似之前講過既例子咁

正如你將你既經驗同後人講(隨心咁玩/儲錢冇用)
你唔會同佢講:你做咩都冇用，抽到卡就玩到10lv
我相信你依家唔犯錯應該點都會玩到10lv
或者之後開到30lv,有人過到會同你分享佢既經驗
(btw 儲錢流都係一種有效戰術)

有玩slay the spire,但冇打新出果啲corrupt heart

玩左兩次 第一關都過唔到係咁逃離比人打 夾硬打死
已經想放棄

睇來你都係唔明我講緊咩
都話左你pick 唔pick 個event 唔算係選擇....
因為我例如有20HP 20ATT 30VT
而其實上呢個數字 唔會由於我的決定 而導致我可以做多/做少左野
(而隊伍只係將個變數改左少少 , 而唔係將條公式改變)
決定我可以做幾多野係你隨機出的event
所以每局我都係好似買大細咁
(而且買錯大細係直接冇得救 , 而唔係導致下個lv 變得難玩左)
簡單來說 你隻game 有95% 用到公式計出來

所以你依家個方向係應該增加玩家對遊戲的變數
姐係好似你玩啤牌咁
其實佢D野都係計到出來架啦
但點解佢會成立到係隻遊戲
係因為你出牌呢個變數 會令到其它人做的action 唔同左
(而且唔係個個都會做best choice)

以我理解你想表達
1. 玩家係戰鬥時可以做既選擇太單調
正如我之前幾個post所講，揀event唔係亂揀
假設組合係worker ant+noble， 咁我就完全唔會揀exploration,只會揀殺敵+開少類箱
咁正正已經係選擇，正如你所講既啤牌，如果我3條dee,就會出單隻咁，依個都係選擇
如果唔係有選擇，就唔會有人卡左係第5關，有人卡係15，又有人可以穩定80%機會20關

2. 玩家今關同下一關完全唔影響
承上你講玩家做既決定唔影響我唔認同，反而係玩家唔知道自己其實做左好多選擇，例如玩家係第17關夠錢升爆一隻tier4,其實係因為佢第6至第10關玩得好冒險又成功左，每關拎多2金
或者係第8關忍手冇換角色，所以第9關就會有錢買到更岩用等等
只於咩時間做咩，邊隻更岩用，其實係玩家進步左，熟練左

3. 機率可以計哂
依個我係認同，但我唔覺得有問題。如果玩家可以熟到背哂所有野咁整一條公式係腦內運算完，咁佢係抵贏的
正如玩21點既機率仲簡單，如果有人可以短時間計到個機率，佢應該贏哂啲錢的

我怕咁落去會變辯論
所以如果覺得我唔岩
可以等我過一排update左，再一齊研究
多謝你俾咁多意見我先

都係果句
你唔會因為你每局之間做任何動作會導致有任何改變...
因為你每個等級入到去已經決定左你可以拎到D咩
而你所講的"worker ant+noble， 咁我就完全唔會揀exploration,只會揀殺敵+開少類箱" , 呢個咪就正正係組隊下帶來的選擇
而唔係你本身有得起每局入面有得做選擇....

玩家係第17關夠錢升爆一隻tier4,其實係因為佢第6至第10關玩得好冒險又成功左，每關拎多2金
成件事我咪講左
唔係我的決定導致我的收益
而係你出怪來決定...
我永遠就係得果個數值就係果個數值
唔會我前選後選基本上唔會影響到我total 可以選擇的量
而每round之間係玩家冇任何資訊

你自己可以數下slay the spire ,
玩家到底可以有D咩action 可以做
而每個action 到底係唔係會影響到遊戲
唔明你可以去睇睇game design theory and practice
雖然本書係ok 舊, 但基本上係整game 必讀

另外唔信你可以拎你d code 用excel 計一次
你入一次所有資料
你睇下玩家到底可以做到有幾多變數

唔信你可以問下其它爆左機的人
到底你爆機係有運氣 , 定技術

不過算 , 其實傾event 係唔係選擇來 係冇意思
因為十個有九個可能已經一開始已經棄左

ps : excel 同實體board game prototype 係整game 神物

PS : 得我一個人的意見係冇咩意思
所以盡量要加統計落隻game到
e.g. 同一粒ip 玩左幾多次 , 大約去到邊關 , 每關做左咩action

多謝你既意見

右上角有幾行超連結

依個改唔到

冇認真數，我估我前後玩咗緊20次
我玩嘅時侯係咁理解

隻game目標(目標1)係過關
要過關就要最後有最少1HP
滿足到1, 另一個目標(目標2)就係盡量將ATT同VT換成錢

基本上1同2都係有數得計

先集中諗1先
扣HP主要係因為enemy, trap 同 curse
最主要係Enemy，其次係trap

curse冇得擋可以唔理
trap可以用vt擋，而vt正常用唔曬，可以唔理住(vt 到目標2先講)
咁得返enemy 嘅傷害，而enemy個設計基本上就只係比你用1 ATT換1 HP

所以你隊嘢HP加ATT有幾多就注定你過唔過到關，唔夠嘅你就算一個chest都唔開都會輸

所以就上面有巴打話選擇性低，單就目標1嚟講係啱
你嘅選擇只會令你由本身過到變成過唔到(例如用晒啲ATT開箱)， 而唔會調返轉
目標1本質上其實係“砌一隊HP加ATT大過關卡要求嘅隊”
而砌隊睇錢，咁就帶到去目標2

待續

到錢
錢就係用每關多餘嘅HP，ATT同VT(方便叫，暫稱資源)換
扣咗目標1用嘅資源，你每關最多可以拎到幾多資源就係睇你抽到啲咩event (eg幾多敵人，幾多chest，etc)

呢度玩家嘅選擇其實就係影響佢可以拎到幾盡
諗定未來嘅turn要留幾多資源，然後決定呢turn可以用幾多資源換錢
基本上係數學遊戲加賭博
然後每關重複7次，其實好快會悶

然後啲錢儲儲埋埋都係為咗買人
但係呢個位就係最睇運嘅

啲角我自己分做戰鬥類(對目標1有影響，加HP/ATT)同非戰鬥類(低HP/ATT)
而家得20關，最完美就係一開始有啲t1/2識賺錢嘅非戰鬥類，然後一路玩一路換啲戰鬥類高t 嘅

實際上玩咁多場唔係好多場抽到咁靚
而角色間嘅戰力差又大
最後可能辛辛苦苦計啱晒數，儲埋一堆錢，然後抽唔到靚t2,3玩到14,5 LV就bye bye

例如你話砌鳥隊，其實出到4隻(又話者3隻)雀嘅機率有幾多？未齊之前你要被逼用住啲唔太勁嘅雀，隨時拎少咗錢
然後隊人又要keep住換高t，最後隨時未齊到隊就要換返走啲雀

所以最穩定嘅得返啲殺怪效嘅，因為無論有冇隊友配合都好多時要殺怪
最後玩極都係揀返嗰幾個角色先玩到上去

巴打你既諗法完全係我expect玩家會觀察學習既方式
觀察hp att vt同錢既關係 ->
錢係每關多餘資料換返黎 ->
係唔死既情況下拎金拎到盡 ->
係每一次run既大環境下，到底今turn可以用幾多錢/定留錢龜多2turn黎等更高tier->
不斷練習做既決定同best choice條formula越黎越近

4鳥都係睇餸食飯既結果
如果開場得1隻，就唔會諗組4隻
但開場已經有2隻/3隻，
就會諗組哂4隻

睇哂之前咁多位俾既意見
1. tutorial會執7左佢
2. 全部角色都會增強，相合既角色會更強，但唔相合既角色唔會再好似之前咁吃力。相對角色增強所以唔會咁易第一關就fail，learning curve會好啲
3. 會加多啲event，好似用vt回hp/att(變相buff左vt系)
4. 加多啲角色，特別係低tier，等相性高既組合多啲
5. 關數變成8+8+8+1，同埋提醒玩家每個dungeon尾關係checkpoint專心打怪，同埋有最後boss
6. 要成功挑戰會易好多，如果想再挑戰就可以揀debuff開始，好似slay the spire咁，更難既run角色都會增加，整collection俾大家儲
7. event既數值會執，令到識唔識揀event黎trigger技能既分野會變大
8. 可以reroll, reroll既cost會越黎越多，每run expect你有能力afford 4~5次
9. 畫面presentation會執，同埋support埋mobile
10. performance optimization

大約咁上下，整好會再同大家分享

第11關 20血22攻都死

仆街啲怪大力到

巴打可以睇下上面巴打既心得
可能有幫助

黎緊希望可以support mobile

個音樂背景

依個